%@P:exocorcp
\begin{myenumerate}
\item Réduis les expressions suivantes :
\[O=-6+x-3+2x\qquad P=-2x-(x+1)\qquad R=4x+(2x-1)-(2x-4)\]
\item Développe et réduire les expressions suivantes :
\[S=3(2+4x)\qquad T=1-2(x+4)\qquad U=2(x-1)+3(2-2x)\]
\item Donne les valeurs de $O$, $P$, $R$, $S$, $T$, $U$ pour la valeur
$x=-1$.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item \[\Eqalign{
O&=3x-9\qquad&P&=-2x-x-1\qquad&R&=4x+2x-1-2x+4\cr
&&P&=-3x-1&R&=4x+3\cr
}\]
\item \[\Eqalign{
S&=3\times2+3\times4x\qquad&T&=1-\left(2\times x+2\times4\right)\qquad&U&=2\times x-2\times1+3\times2-3\times2x\cr
S&=6+12x&T&=1-(2x+8)&U&=2x-2+6-6x\cr
&&T&=1-2x-8&U&=-4x+4\cr
&&T&=-2x-7\cr
}\]
\item \[O=-12\qquad P=2\qquad R=-1\qquad S=-6\qquad T=-5\qquad U=8\]
\end{myenumerate}